《**迎妻接福**》（，前名《爛賭義當老婆》），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視翡翠台丁亥豬年清末民初賀歲](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，監製[李添勝](../Page/李添勝.md "wikilink")。本劇為[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")2007年[賀歲劇](../Page/無綫電視賀年節目列表#賀歲劇.md "wikilink")。

## 故事大綱

賀義（[謝天華飾](../Page/謝天華.md "wikilink")）乃當押店東主賀年的獨生子，受到過度溺愛，為典型二世祖，不務正業，終日流連鴻福賭坊，更試過因不眠不休地賭博而疲勞過度，暈倒街頭，幸被杜麗瑩（[鍾嘉欣飾](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")）所救，賀義對她產生好感，展開追求……

賀義遇上好賭的麗瑩父杜濟森（[艾威飾](../Page/艾威.md "wikilink")），提供賭本供他賭博，麗瑩為此跟賀義大吵一場，二人不歡而散......
賀義因一次不小心滑倒，撞傷頭顱，昏迷不醒，得到麗瑩的悉心照顧。後來，賀義被雷電擊中，竟然清醒過來，得知麗瑩為自己所做一切，對麗瑩的愛意有增無減。為了不想麗瑩離開，只有假裝尚未痊癒，又立志戒賭，奇招百出，麗瑩最後會否接受賀義的愛意呢？

## 演員表

### 賀家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭峰_(演員).md" title="wikilink">郭　峰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>賀　年</strong></p></td>
<td><p>興隆大押老闆<br />
賀劉芳、如意之夫<br />
賀義、賀喜之父<br />
杜麗瑩之老爺<br />
賀朝偉祖父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李楓.md" title="wikilink">李　楓</a></p></td>
<td><p>賀劉芳</p></td>
<td><p>賀年正室<br />
賀義之母<br />
杜麗瑩之奶奶<br />
賀朝偉祖母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林漪娸.md" title="wikilink">林漪娸</a></p></td>
<td><p>如　意</p></td>
<td><p>賀年妾侍<br />
賀喜之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/謝天華.md" title="wikilink">謝天華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>賀　義</strong></p></td>
<td><p><strong>義少、爛賭義</strong><br />
賀年、賀劉芳之子<br />
杜麗瑩之夫<br />
賀喜之兄<br />
杜濟森之婿<br />
江瑪莉之表哥<br />
曾德勝之天敵，後和好<br />
賀朝偉之父<br />
於第14集把整副家當敗給曾德勝<br />
於第18集決心戒賭並搜集曾德勝的罪證<br />
於第19集被曾德勝陷害為舉辦卜榜花之同謀<br />
於第20集被判死刑，行刑前一刻因清朝滅亡而無罪釋放<br />
童年由<a href="../Page/王樹熹.md" title="wikilink">王樹熹飾演</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>霍元甲</p></td>
<td><p>於第15集分飾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鍾嘉欣.md" title="wikilink">鍾嘉欣</a></strong></p></td>
<td><p><strong>杜麗瑩</strong></p></td>
<td><p><strong>Sheila、輸啦？、瑩瑩、賭例赢</strong><br />
賀義之妻<br />
杜濟森之女<br />
賀年、劉芳之媳<br />
賀朝偉之母<br />
於第15集被賀義典當為曾家之婢女<br />
於第18集為令賀義醒悟而與曾德健假成親<br />
童年由<a href="../Page/許穎童.md" title="wikilink">許穎童飾演</a><br />
參見<a href="../Page/#杜家.md" title="wikilink"><strong>杜家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/向海嵐.md" title="wikilink">向海嵐</a></strong></p></td>
<td><p><strong>江瑪莉</strong></p></td>
<td><p>本名<strong>江小惠</strong><br />
賀義之表妹<br />
曾德勝之女友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳思齊.md" title="wikilink">陳思齊</a></p></td>
<td><p><strong>賀　喜</strong></p></td>
<td><p>賀年、如意之女<br />
賀義之妹<br />
於第20集與祝天壽成親</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|賀朝偉</p></td>
<td><p>賀義、杜麗瑩之子<br />
於第20集出現</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃嘉樂.md" title="wikilink">黃嘉樂</a></p></td>
<td><p>祝天壽</p></td>
<td><p>賀家僕人<br />
於第20集與賀喜成親<br />
如意之婿</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>冬　姑</p></td>
<td><p>江瑪莉之婢女</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 鴻福賭坊

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>曾大力</p></td>
<td><p>賭坊老闆<br />
曾德勝、曾德健之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/黎耀祥.md" title="wikilink">黎耀祥</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾德勝</strong></p></td>
<td><p>曾大力之長子<br />
曾德健之兄<br />
賀義之天敵，後和好<br />
江瑪莉之男友<br />
患有戀腳癖<br />
於第19集勾結尚吉祥和方學政辦「卜榜花」<br />
於第20集被判死刑，行刑前一刻因清朝滅亡而無罪釋放<br />
童年由<a href="../Page/王秉熹.md" title="wikilink">王秉熹飾演</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>柳生龍一</p></td>
<td><p>於第15集分飾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/敖嘉年.md" title="wikilink">敖嘉年</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾德健</strong></p></td>
<td><p>曾大力之次子<br />
曾德勝之弟<br />
暗戀杜麗瑩，於第18集與她假成親</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>招　財</p></td>
<td><p>曾德勝之手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蒲茗藍.md" title="wikilink">蒲茗藍</a></p></td>
<td><p>進　寶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>荷　官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>王　東</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃澤鋒.md" title="wikilink">黃澤鋒</a></p></td>
<td><p>趙　南</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 慈幼局

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/程可為.md" title="wikilink">程可為</a></p></td>
<td><p>周夫人</p></td>
<td><p>前任總理</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/謝天華.md" title="wikilink">謝天華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>賀　義</strong></p></td>
<td><p><strong>義少</strong><br />
繼任總理<br />
參見<a href="../Page/#賀家.md" title="wikilink"><strong>賀家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬寶寶.md" title="wikilink">喬寶寶</a></p></td>
<td><p>金寶醫生</p></td>
<td><p>醫生<br />
杜麗瑩、開心之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鍾嘉欣.md" title="wikilink">鍾嘉欣</a></strong></p></td>
<td><p><strong>杜麗瑩</strong></p></td>
<td><p><strong>Sheila、瑩瑩、賭例赢</strong><br />
義工<br />
參見<a href="../Page/#賀家.md" title="wikilink"><strong>賀家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岑寶兒.md" title="wikilink">岑寶兒</a></p></td>
<td><p>開　心</p></td>
<td><p><strong>Happy</strong><br />
義工<br />
杜麗瑩、金寶醫生之好友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 衙門

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江漢.md" title="wikilink">江　漢</a></p></td>
<td><p>紀總督</p></td>
<td><p>兩廣總督</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安德尊.md" title="wikilink">安德尊</a></p></td>
<td><p>尚吉祥</p></td>
<td><p>知府<br />
於第19集勾結曾德勝和方學政辦「卜榜花」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>譚　歡</p></td>
<td><p>師爺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>黃捕頭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許明志.md" title="wikilink">許明志</a></p></td>
<td><p>捕　快</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td><p>捕　快</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王基信.md" title="wikilink">王基信</a></p></td>
<td><p>衙　差</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧永健.md" title="wikilink">鄧永健</a></p></td>
<td><p>衙　差</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/艾威.md" title="wikilink">艾　威</a></strong></p></td>
<td><p><strong>杜濟森</strong></p></td>
<td><p><strong>賭仔森</strong><br />
杜麗瑩之父<br />
賀義之岳父<br />
朝伟外祖父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳家樂_(演員).md" title="wikilink">吳家樂</a></p></td>
<td><p>白　鳳</p></td>
<td><p><strong>白老大</strong><br />
鳳儀樓老闆<br />
賀義、洪中、曲發之好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁烈唯.md" title="wikilink">梁烈唯</a></p></td>
<td><p>洪　中</p></td>
<td><p>賀義、曲發、白鳳之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>曲　發</p></td>
<td><p><strong>曲老闆</strong><br />
經營古玩店<br />
賀義、洪中、白鳳之好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>區　祿</p></td>
<td><p>興隆大押員工</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>高　福</p></td>
<td><p>興隆大押員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃泆潼.md" title="wikilink">黃泆潼</a></p></td>
<td><p>春三娘</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁珈詠.md" title="wikilink">梁珈詠</a></p></td>
<td><p>雪　梅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏竹欣.md" title="wikilink">夏竹欣</a></p></td>
<td><p>春　蘭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/簡慕華.md" title="wikilink">簡慕華</a></p></td>
<td><p>翠　菊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳丹丹.md" title="wikilink">陳丹丹</a></p></td>
<td><p>紫　竹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張雪芹.md" title="wikilink">張雪芹</a></p></td>
<td><p>春/雪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馮慧敏.md" title="wikilink">馮慧敏</a></p></td>
<td><p>夏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝珊珊.md" title="wikilink">謝珊珊</a></p></td>
<td><p>秋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周寶霖.md" title="wikilink">周寶霖</a></p></td>
<td><p>冬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>三　姑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/翟兆麟.md" title="wikilink">翟兆麟</a></p></td>
<td><p>途　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>賭　客</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嘉駿.md" title="wikilink">嘉　駿</a></p></td>
<td><p>賭　客</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>賭　客</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何俊軒.md" title="wikilink">何俊軒</a></p></td>
<td><p>賭　客</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>陳　貴</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/游飈.md" title="wikilink">游　飈</a></p></td>
<td><p>周　全</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>街坊甲/街　坊/路　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-{<a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳琼</a>}-</p></td>
<td><p>街　坊/街坊戊/婦　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林影紅.md" title="wikilink">林影紅</a></p></td>
<td><p>阿　彩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td><p>阿　文</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>胡掌櫃</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卓躒.md" title="wikilink">卓　躒</a></p></td>
<td><p>侍　應</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/傅劍虹.md" title="wikilink">傅劍虹</a></p></td>
<td><p>阿　奇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>伙　計/光</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>田　叔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>銀　姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>張　嬸</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>金魚佬</p></td>
<td><p>金魚色魔</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>蝦　父</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇麗明.md" title="wikilink">蘇麗明</a></p></td>
<td><p>蝦　母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>廟　祝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳宙希.md" title="wikilink">陳宙希</a></p></td>
<td><p>豬　仔/路　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳堃.md" title="wikilink">陳　堃</a></p></td>
<td><p>豬　仔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉天龍.md" title="wikilink">劉天龍</a></p></td>
<td><p>街　坊/電報局員工</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>街　坊/電報局員工</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>街　坊/婦　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷恩.md" title="wikilink">雷　恩</a></p></td>
<td><p>街　坊/街坊丙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td><p>侍　應</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>海鮮檔主</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高俊文.md" title="wikilink">高俊文</a></p></td>
<td><p>農　夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>漁　佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a></p></td>
<td><p>雞　佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>樵　夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國威.md" title="wikilink">張國威</a></p></td>
<td><p>賭　客</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張笑千.md" title="wikilink">張笑千</a></p></td>
<td><p>街　坊/街坊丙/路　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡康年.md" title="wikilink">蔡康年</a></p></td>
<td><p>陳　七</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾婉莎.md" title="wikilink">曾婉莎</a></p></td>
<td><p>艷女甲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宋紫盈.md" title="wikilink">宋紫盈</a></p></td>
<td><p>艷女乙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>盟友甲</p></td>
<td><p>武館內的賭徒</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>盟友乙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙敏通.md" title="wikilink">趙敏通</a></p></td>
<td><p>盟友丙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/甘子正.md" title="wikilink">甘子正</a></p></td>
<td><p>盟友丁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜港.md" title="wikilink">杜　港</a></p></td>
<td><p>乞丐甲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>乞丐乙/李　明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林君銘.md" title="wikilink">林君銘</a></p></td>
<td><p>車　伕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥子樂.md" title="wikilink">麥子樂</a></p></td>
<td><p>盟友戊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳劍華.md" title="wikilink">吳劍華</a></p></td>
<td><p>梁天賜</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>梁夫人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯嵐.md" title="wikilink">柯　嵐</a></p></td>
<td><p>街坊乙/男　子/路　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莊廸生.md" title="wikilink">莊廸生</a></p></td>
<td><p>洋服店店員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾建文.md" title="wikilink">鍾建文</a></p></td>
<td><p>愛皮西侍應</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td><p>店小二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陸駿光.md" title="wikilink">陸駿光</a></p></td>
<td><p>乞　兒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>解簽人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/潘標.md" title="wikilink">潘　標</a></p></td>
<td><p>老住持</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/裘卓能.md" title="wikilink">裘卓能</a></p></td>
<td><p>魯　水</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>王員外</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王祖藍.md" title="wikilink">王祖藍</a></p></td>
<td><p>光　仔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃梓瑋.md" title="wikilink">黃梓瑋</a></p></td>
<td><p>街坊丁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林祐飛.md" title="wikilink">林祐飛</a></p></td>
<td><p>大天二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>武　哥</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
<td><p>武手下</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙樂賢.md" title="wikilink">趙樂賢</a></p></td>
<td><p>武手下</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>講古佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王天就.md" title="wikilink">王天就</a></p></td>
<td><p>青年甲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚浩政.md" title="wikilink">姚浩政</a></p></td>
<td><p>青年乙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>三　叔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-{<a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a>}-</p></td>
<td><p>方學政</p></td>
<td><p>於第19集勾結曾德勝和尚吉祥辦「卜榜花」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></p></td>
<td><p>龍　威</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>孟 虎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>梁　嬌</p></td>
<td><p>大盜</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江梓瑋.md" title="wikilink">江梓瑋</a></p></td>
<td><p>路　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>大妗姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭健樂.md" title="wikilink">鄭健樂</a></p></td>
<td><p>大隻佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>金　哥</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>金　嫂</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊鴻俊.md" title="wikilink">楊鴻俊</a></p></td>
<td><p>獄　犯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>獄　警</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃俊紳.md" title="wikilink">黃俊紳</a></p></td>
<td><p>七　斤</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 軼事

  - 此劇是[鍾嘉欣首次擔任第一女主角的電視劇](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")。

## 記事

  - 2006年9月27日﹕此劇於將軍澳電視廣播城舉行試造型記者會。\[1\]
  - 2006年10月19日﹕此劇於將軍澳電視廣播城舉行開鏡拜神儀式。\[2\]
  - 2006年10月27日﹕[鍾嘉欣與](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")[謝天華在將軍澳電視廣播城進行拍攝工作](../Page/謝天華.md "wikilink")。\[3\]
  - 2006年12月1日﹕此劇已完成拍攝工作。\[4\]

## 參考資料

<references/>

## 收視

以下為該劇於[香港無綫電視](../Page/香港無綫電視.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

| 週次 | 日期               | 平均收視                             |
| -- | ---------------- | -------------------------------- |
| 1  | 2007年2月12日-2月16日 | 26[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2  | 2007年2月19日-2月23日 | 25[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3  | 2007年2月26日-3月2日  | 26[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4  | 2007年3月5日-3月9日   | 30[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

以下为该剧于[香港无线电视](../Page/香港無綫電視.md "wikilink")[翡翠台在广州同步播放之收视纪录](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

  - 1-13集 18.5
  - 14-20集 21.8 （数据来源：CSM媒介研究）

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    迎妻接福](https://web.archive.org/web/20070428095209/http://tvcity.tvb.com/drama/best_bet/)

|align="center" colspan="3"|[高朋滿座](../Page/高朋滿座.md "wikilink")
4月10日-3月10日 |align="center"|[同事三分親](../Page/同事三分親.md "wikilink")
3月12日- |- |align="center" |[爭霸](../Page/爭霸.md "wikilink")
\-2月10日 |align="center"
colspan="2"|[十兄弟](../Page/十兄弟_\(無綫電視劇集\).md "wikilink")
2月12日-3月9日 |align="center"|[亂世佳人](../Page/亂世佳人_\(電視劇\).md "wikilink")
3月12日- |- |align="center" |**上一套：**
[突圍行動](../Page/突圍行動.md "wikilink")
\-2月9日 |align="center"
colspan="2"|**翡翠台第三綫劇集（[2007](../Page/無綫電視劇集列表_\(2007年\).md "wikilink")）**
**迎妻接福**
2月12日-3月9日 |align="center" |**下一套：**
[寫意人生](../Page/寫意人生.md "wikilink")
3月12日-

[Category:2007年無綫電視劇集](../Category/2007年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視清朝晚期背景劇集](../Category/無綫電視清朝晚期背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視民初背景劇集](../Category/無綫電視民初背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視家庭劇集](../Category/無綫電視家庭劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視賀歲劇集](../Category/無綫電視賀歲劇集.md "wikilink")
[Category:廣東省背景電視劇](../Category/廣東省背景電視劇.md "wikilink")

1.  [東方日報﹕謝天華等足八年　終於擔正](http://orientaldaily.on.cc/archive/20060928/ent/ent_a09cnt.html)
2.  [東方日報﹕謝天華感激雯女力撐](http://orientaldaily.on.cc/archive/20061020/ent/ent_a14cnt.html)
3.  [蘋果日報﹕鍾嘉欣母女情深短訊傳情](http://hk.apple.nextmedia.com/template/apple/art_main.php?iss_id=20061028&sec_id=462&art_id=6452374)
4.  [星島日報﹕鍾嘉欣偕母赴日大出血](http://www.singtao.com.hk/archive/fullstory.asp?andor=or&year1=2006&month1=12&day1=1&year2=2006&month2=12&day2=1&category=all&id=20061201f06&keyword1=&keyword2=)